\begin{acknowledgements}
\thispagestyle{plain}
Puji syukur kehadirat Tuhan Yang Maha Esa atas Berkat, Rahmat dan Karunia-Nya  sehingga dapat menyelesaikan laporan Tugas Akhir ini, tanpa pertolongan-Nya  penulis tidak sanggup menyelesaikannya dengan baik. Laporan ini disusun untuk memenuhi kelulusan Tugas Akhir pada Program Studi DIV Teknik Informatika. Proses Tugas Akhir ini juga tidak terlepas dari bantuan berbagai pihak. Oleh karena itu, penulis menyampaikan teriamakasih kepada :
\begin{enumerate}

\item Nisa Hanum Harani, S.Kom., M.T. selaku Pembimbing Utama dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini;
\item Cahyo Prianto, S.Pd., M.T. selaku Pembimbing Pendamping  dalam penyusunan laporan Tugas Akhir ini;
\item	Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I. selaku Koordinator Tugas Akhir Tahun Akademik 2018/2019;
\item	M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika Tahun Akademik 2018/2019;
\item Roni Habibi, S.Kom., M.T. selaku Wali Dosen kelas D4TI4C/2015;
\item Kedua orang tua dan keluarga saya yang telah memberikan dukungan berupa moril dan materil;
\item Teman-teman seperjuangan kelas D4TI4C/2015 Serta  pihak lain yang turut membantu penyelesaian Tugas Akhir ini;
\end{enumerate}

Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran yang bersifat membangun, terimakasih.

\begin{raggedleft}

Bandung, 26 Agustus 2019

Mariani Rospilinda Siki

\end{raggedleft}

\end{acknowledgements}